成報：小明不見了 太陽如常升起

【評論文章 漢江泄】

下屆特首選舉未正式啟動，但大大小小或明或暗的較量已頻密地上演，相信沒人想到第一位被中央「亮紅燈」的，是自信心爆棚的梁振英。全城興奮了一晚，翌日還有「震撼」政壇的消息，就是曾自言無意參選的政務司司長林鄭月娥考慮參選。在目前已表示有意參選的人士中，各有優缺點，現難說誰人合適，但就肯定梁振英絕非人選，他自我「DQ（取消資格）」，符合公眾期望。今回梁振英消失，意味着中央核心將向長期借香港攪局的野心家「劈」下去，重整治港路線。筆者預測下個會是中聯辦主任張曉明，他在港既未能做到「聯絡」各方工作，只顧搞團夥，還公然違「習八條」，天價賣出自己的書法題字。

中紀委旗下刊物最新一則文章便提醒，有些共產黨員視己為「特殊黨員」，在黨的紀律上搞特殊，在監督上搞例外，以權謀私，腐化墮落；這些黨員最終只能是搬起石頭砸自己的腳，必然會受到黨紀的嚴懲。（見另稿）

今投票選維護長遠發展的選委

2016年選舉委員會界別分組選舉今日上午7時30分至晚上10時30分舉行。本屆選舉共有1,239名候選人競逐25個界別分組或小組共733個席位，23萬名已登記的選民可於110個一般投票站進行投票。投票選出的1,200人將於明年3月，肩負選舉下屆行政長官的重任，所以選委會選民手上的一票，不僅決定選舉委員會對下屆特首的投票意向，還會決定香港未來五年的命運。

筆者呼籲，不管選委候選人是來自建制抑或泛民陣營，只要能維護香港長遠發展、支持「一國兩制」的，也是可以考慮給票的。不過，筆者對於提議將來會在特首選舉「投白票」的選委候選人，則持保留態度，因為他們此舉是無意義，完全浪費手上的一票。

下一屆特首人選對香港非常重要，我們首先不要去管中央喜愛哪位具潛質的特首人選，首先要去問這些人選能否：廣泛凝聚社會共識、着力推動經濟發展和民生改善、堅決維護國家統一、保持社會政治穩定等。正是梁振英無法做到「廣泛凝聚社會共識」，才會撕裂社會。

梁振英被勸退，也是符合現實。中央眼清心明，怎會不知「佔領運動」部分起因及事態急速惡化，是源於陰謀家借香港這片國際輿論關注之地，與中央核心抬槓攪局：若沒有「全國人大8.31決議」，就不會令到政改討論沒商量餘地；若沒有梁振英擺下強硬態度拒見學生組織，就不會激化年輕人。當時，張德江主政香港政策下，還有人建議要武力清場，幸而習主席沒理會，否則進一步把問題惡化。

習核心讚梁如「勁草」只是體面

「梁粉」最愛說2014年11月，梁振英到京述職時，獲國家主席習近平讚許「疾風知勁草」，暗示獲賞識。當時，正是「佔領事件」爆發之時，處於膠着狀態，人群無離開迹象，警隊長期作戰，加上指揮官施放催淚煙後，備受批評，士氣受挫。據知，中央核心當時下達指示，要全力支持警隊工作。梁振英作為特區首長，習主席當時沒理由當面不嘉許他的，據了解，當時徹頭徹尾是支持走在前線維持公共秩序的警隊，嘉許的人是就是時任警務處長曾偉雄，讚梁只是「買豬肉搭頭骨」，符合政治需要而已。

今次中央核心砍掉梁振英，可形容是從張德江的腦袋上往下砍，也是整頓中聯辦在望。在中央主張向泛民發回鄉證之時，西環卻支持梁振英政府卻展開新一輪「DQ」多名立法會議員，如同搞破壞。與他關係密的張曉明肯定要負上責任。

中聯辦扶植大批「愛」字頭組織，以鬥爭為賣點，完全是噪音。以昨晚為例，26位「民主派會議」議員呼籲市民晚上參與「689搞政變，向市民宣戰」集會，向特首梁振英還擊，集會將於晚上7時半中環遮打花園舉行。另一邊箱，西環支持的組織「保衛香港運動」就踩場，聲稱要「支持CY捍衛領土」，結果與泛民發生爭執。

應棄用「港式紅衛兵」 免警難執法

「保衛香港運動」原定要去遮打花園示威，最終被警方安排在一條馬路之隔的行人路上集會。「保衛香港運動」主席傅振中開咪叫口號不久，即引來一班反對梁振英連任的市民在對面馬路開咪還擊，他們大叫：「共產黨都DQ689啦！689都死晒啦！你地仲走嚟獻醜。」「保衛香港運動」參與者不甘示弱，說：「咩689呀？你先123咋！」這樣你一言，我一語，為難了在場執法的警員。

在政權遊戲中，必須有「政治投機」的蝦兵蟹將存在，但不能重用，因隨時倒戈。不論下屆誰人當特首，這些專搞「鬥爭」的「港式紅衛兵」，應該棄用。而重用這些人的中聯辦官員，也要換馬。

工展會昨天開幕，主辦單位廠商會原本邀請了中聯辦主任張曉明，但廠商會方面表示，是在周五清早接到張曉明的缺席通知。事實上。張曉明過去兩年均有出席工展會開幕禮，並與特首梁振英互相交流，然而，在梁振英宣布不競逐連任後，張曉明昨天便沒有與梁振英同場。

張曉明在兩年前出席國慶酒會後，被問及「佔領事件」時曾指出「太陽如常升起」，當時不少市民均感這番說話冷漠，反駁說：太陽如常升起，但香港人感到頭頂的太陽是冷冰冰的。今天，張曉明不出現

今天，張曉明不出現在公開場合，這個太陽變得溫暖。

張曉明以何種方式告別香港，以及何時離開，拭目以待，但相信日子不遠了，梁振英昨天在工展會買的紅白藍袋，可送贈給他餞別。不過，從中國紀檢監察報的文章所言，墮落的「特殊黨員」，是必然會受到黨紀的嚴懲。

梁振英昨天在工展會買的紅白藍袋，可送贈給他餞別。

小明係咪坐火車去北京探祖父咋？

留名

小明入左美帝駐港總領事館未

貼成報唔貼埋頭條幅圖
識唔識做架

In 老漢 we trust

成報愈戰愈強

成報

太陽如常升起

所以係政治上面企錯邊真係好大鑊

真係抵成報威威

好仆街

其實支那明又點諗到當日呢句串到仆街既說話會俾人用返落自己身上，入撚晒冇得駁

黎緊半年唔好彈出黎呀支呀左呀